(党主思路) 湯家驊 : 香港眾志未有改變「主權在民」的立場，故選舉主任的決定是符合法治要求

香港眾志秘書長黃之鋒昨（29日）接獲選舉主任通知其提名無效，行會成員、大律師湯家驊員今（30日）在港台節目時認為，候選人需效忠《基本法》是一個積極的法律要求，惟他稱香港眾志未有改變「主權在民」的立場，故選舉主任的決定是符合法治要求。

港大法律學院首席講師張達明指，選舉主任至今未有交代取消黃之鋒參選資格決定前，有否與政府其他官員商討，以及是否曾與中聯辦等接觸，令人認為此決定涉及政治考慮。

湯家驊表示，若參選人屬獨立參選，較容易說服選舉主任其政治主張已改變，他舉例指立法會議員朱凱廸改變其立場後則獲選舉主任裁定其提名有效。惟湯家驊提及，雖然黃之鋒報名時稱其獨立民主派，惟他認為黃之鋒有香港眾志的政黨背景，更擔當秘書長一職，故需要澄清參選時的政治理念是否與政黨有連繫，否則應該先退黨。

張達明稱，其他曾提及「光復香港」等口號及曾有香港眾志背景人士接獲查詢或毋需查詢下「入閘」，只有黃之鋒一人被裁定提名無效，他質疑選舉主任不受法治規範、隨意性高地作出有關決定。

張達明又擔心香港正趨向中國式法治，「用法律作為一個工具去管治人民」。他指出，選舉主任理應是行政部門而不是司法機構，理應無權審視，甚至「驗屍咁驗」他人的言論，更甚作出取消參選資格的決定。

https://www.hk01.com/%E6%94%BF%E6%83%85/392126/dq%E9%BB%83%E4%B9%8B%E9%8B%92-%E6%B9%AF%E5%AE%B6%E9%A9%8A%E6%8C%87%E8%94%A1%E4%BA%AE%E7%AC%A6%E6%B3%95%E6%B2%BB%E8%A6%81%E6%B1%82-%E6%95%88%E5%BF%A0%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%B3%95%E6%98%AF%E7%A9%8D%E6%A5%B5%E6%B3%95%E5%BE%8B%E8%A6%81%E6%B1%82

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

已經有13個英美參議員/單位就GPhone出聲
快啲Rt and like and reply哂佢
全部響哂 /Task1

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

Show Blocked User - 深紅之王
完全封鎖
Show Blocked User - 屎味朱古力
完全封鎖
Show Blocked User - 小丑梁勁廢
完全封鎖

如果「主權在民」呢四個字有問題, 咁「民主建港協進聯盟」, 即禮義廉全部參選人係咪都要DQ? 民主, 即係人民當家作主, 其實都包括自決意思喎

讀心師話冇問題

大陸憲法⋯⋯⋯⋯都係寫主權在民⋯⋯大家都係咁寫

中國憲法

第二條 中華人民共和國的一切權力屬于人民。

人民行使國家權力的機關是全國人民代表大會和地方各級人民代表大會。

人民依照法律規定，通過各種途徑和形式，管理國家事務，管理經濟和文化事業，管理社會事務。

short 尻左??
帝制呀加下??

支那買起湯渣華呢條狗真係money worth，成撚日叫佢出黎為惡法背書，班藍屍講來講去嘅大律師就係得呢個廢人。